{
    "question": "Memotong ujung kemaluan pada saat kitan disebut A.kasyafah B.kazanah C.pasrah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kasyafah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ko nanya saya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunat adalah operasi pengangkatan kulit yang menutupi ujung penis di bagian luar. Meski terdengar menyeramkan, tetapi prosedur ini cukup umum untuk anak laki-laki yang baru lahir di beberapa bagian dunia.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-pergerakan-rakyat-indonesia-terhadap-belan-655",
            "question": "Sebutkan bentuk bentuk pergerakan rakyat Indonesia terhadap belanda abad ke 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada 1908 atau sebelum abad ke-20, masyarakat Indonesia melakukan berbagai perlawanan untuk mengusir penjajahan. Namun, upaya ini selalu gagal, karena pihak penjajah selalu berhasil membendung perlawanan tersebut. Bangsa Eropa mulai datang ke Nusantara pada abad ke-16. Tujuan awalnya untuk berdagang rempah-rempah. Namun, secara perlahan tujuan utama ini berubah menjadi penerapan kolonialisme dan imperialisme. Pada abad ke-19, masyarakat Indonesia berupaya keras untuk melakukan perlawanan. Tujuan utamanya untuk mengusir penjajahan dari Nusantara.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perjuangan yang dilakukan masih bersifat lokal atau kedaerahan. Hal ini dikarenakan kurangnya persatuan dan kesatuan di masyarakat Indonesia saat itu. Perlawanan dilakukan secara fisik dan menggunakan senjata tradisional. Perjuangan dipimpin oleh tokoh-tokoh karismatik atau yang disegani oleh masyarakat saat itu. Contohnya kaum bangsawan atau tokoh agama. Perlawanan yang dilakukan masih bersifat sporadis atau musiman. Strategi perjuangan masih belum terorganisir dengan baik. Masyarakat saat itu masih dengan mudah diadu domba oleh Belanda.\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hijrah-ke-habasyah-yang-ke-2-kalinya-terjadi-pada-tahun-482",
            "question": "Hijrah ke Habasyah yang ke-2 kalinya terjadi pada tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya</p><p>tolong jadikan jawaban tercedas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tasawuf-di-anggap-mempermudah-penyebaran-islam-di-kalanga-376",
            "question": "Mengapa tasawuf di anggap mempermudah penyebaran islam di kalangan masyarakat?sebutkan tokoh nya!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Saluran Penyebaran Islam di Indonesia</p><p></p><p></p><p>Indonesia merupakan Negara multikultural, tidak hanya memiliki keragaman adat istiadat, budaya, bahasa dan etnis, tetapi juga memiliki keragaman kepercayaan. Dalam keragaman kepercayaan, meski Hindu dan Budha merupakan agama tertua yang masuk ke Indonesia tetapi saat ini Indonesia merupakan Negara dengan mayoritas pemeluk agama Islam terbesar di dunia.</p><p></p><p>Dalam sejarahnya, penyebaran agama Islam di Indonesia berlangsung secara cepat. Ajaran yang memuat nilai ketakwaan pada Tuhan, kedamaian, dan kesetaraan antar manusia menarik minat masyarakat Indonesia untuk menerima dan memeluk agama Islam. Hal ini tercermin dengan adanya kerajaan-kerajaan Islam atau kesultanan di berbagai wilayah Indonesia.</p><p></p><p>Terdapat beberapa saluran penyebaran pengaruh Islam di Indonesia sehingga bisa tersebar dan perkembangannya pesat di nusantara, antara lain melalui saluran perdagangan, saluran perkawinan, saluran tasawuf, pendidikan, dan seni budaya.</p><p></p><p></p><p>latihan soal dari Kelas Pintar</p><p></p><p>Saluran Perdagangan</p><p>Saluran yang digunakan dalam proses Islamisasi di Indonesia pada awalnya melalui perdagangan dari para pedagang Arab, Persia, maupun Gujarat. Hal ini sesuai dengan perkembangan lalu lintas pelayaran dan perdagangan dunia yang ramai mulai abad ke 7 sampai 16 masehi.</p><p></p><p>Tidak hanya melakukan transaksi niaga, para pedagang dari Arab, Persia dan Gujarat mengenalkan ajaran dan nilai-nilai Islam kepada mitranya dari Indonesia lalu kepada masyarakat sekitar. Sebagai pedagang, mereka bisa bergaul luwes dengan semua orang, sehingga suasana pelabuhan yang ramai menjadi kesempatan baik untuk mengenalkan ajaran Islam.</p><p></p><p>Selanjutnya, sejumlah pedagang memutuskan untuk menetapkan dan mendirikan perkampungan yang tidak jauh dari pelabuhan maupun Bandar perdagangan. Adanya perkampungan itu membuat interaksi semakin intens dan membuka kesempatan masyarakat sekitar untuk mengenal lebih jauh ajaran Islam, apalagi budi dan suri teladan yang ditunjukan para pedagang semakin menarik banyak orang untuk memeluk agama Islam.</p><p></p><p>Saluran Perkawinan</p><p>Saluran perkawinan adalah salah satu cara penyebaran Islam di Indonesia. Pedagang muslim yang menetap ada yang menikah dengan putri raja atau putri bangsawan setempat, karena kedudukan pedagang ini terhormat di mata masyarakat. Pihak pedagang mensyaratkan pihak calon istri untuk mengucapkan kalimat syahadat terlebih dahulu sehingga anak-anak hasil pernikahan mereka pun menganut agama Islam yang dianut orang tuanya.</p><p></p><p>(Baca juga: Wujud Akulturasi Kebudayaan dengan Agama Islam)</p><p></p><p>Perkawinan dengan putri kalangan bangsawan dan kerajaan juga membawa pengaruh lebih kuat dalam penyebaran Islam karena perkawinan yang membuahkan keluarga muslim yang saleh mempengaruhi istana untuk mendukung penyebaran Islam. Bahkan, semakin banyak kalangan keluarga istana memeluk Islam dan lambat laut kerajaan yang tadinya bercorak Hindu-Budha perlahan menjadi bercorak Islam.</p><p></p><p>Saluran Tasawuf</p><p>Tasawuf adalah ajaran ketuhanan yang telah bercampur dengan mistik dan hal-hal magis. Kedatangan ahli tasawuf ke Indonesia diperkirakan sejak abad ke 13 yaitu masa perkembangan dan penyebaran ahli-ahli tasawuf dari Persia dan India yang sudah beragama Islam, dan baru berkembang pesat sekitar abad ke 17.</p><p></p><p>Pengaruh ajaran tasawuf banyak dijumpai dalam seni sastra berupa babad dan hikayat. Ajaran ini terutama berkembang di Jawa karena ajaran Islam melalui tasawuf disesuaikan dengan pola piker masyarakat yang masih berorientasi pada agama Hindu. Adapun tokoh tasawuf nusantara yang terkenal adalah Hamzah Fansuri, Syamsudin as-Sumatrani, Nurrudin ar-Raniri, Sunan Bonang, Syekh Siti Jenar, dan Sunan Panggung.</p><p></p><p>Saluran Pendidikan</p><p>Perkembangan Islam yang cepat menyebabkan muncul tokoh ulama atau mubalig yang menyebarkan Islam melalui pendidikan dengan mendirikan pondok pesantren. Pondok pesantren merupakan tempat para pemuda dari berbagai kalangan masyarakat untuk menimba ilmu agama Islam, setelah tamat mereka akan menjadi juru dakwah untuk menyebarkan Islam di daerah masing-masing.</p><p></p><p>Sebagai lembaga pendidikan Islam, pesantren berperan melahirkan guru agama, kiai, atau ulama. Maka dari pesantren inilah muncul tokoh ulama atau mubalig yang menyebarkan Islam melalui dakwah dan pendidikan. Disamping memberikan dakwah kepada masyarakat, banyak juga lulusan dari pondok pesantren mendirikan pondok-pondok pesantren baru, sehingga saluran pendidikan Islam di Indonesia semakin tersebar.</p><p></p><p>Saluran Seni Budaya</p><p>Berkembangnya agama Islam dapat melalui seni budaya seperti seni bangunan (masjid), seni pahat (ukir), seni tari, seni musik, dan seni sastra. Melalui seni budaya para kalangan ulama seperti Wali Sanga mengajarkan Islam melalui pendekatan budaya agar mudah diterima oleh kalangan masyarakat.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-daerah-daerah-salahuddin-al-ayyubi-yabg-mendapat-pengaku-801",
            "question": "Sebutkan daerah daerah salahuddin al ayyubi yabg mendapat pengakuan dari khalifah abbasiyah!!!!    tolong di bantu:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mesir, an-naubah, Yaman, Tripoli, suriah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-kegunaan-sejarah-adalah-a-membe-816",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk kegunaan sejarah adalah...    A. Memberi nilai edukatif\r\nB. Memben Inspiratif\r\nC. Memberi nasenangan\r\nD. Monghatalkan tahun-tahun dalam sejarah\r\ndiluar nepala\r\nE. Memberinon Pendidikan Politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya itu adalah a</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sejarah memberikan inspiratif karena, kita dapat mempelejari perjuangan para pejuang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-seorang-budak-naik-haji-maka-hukum-haji-nya-adalah-765",
            "question": "Apabila ada seorang budak naik haji maka hukum haji nya adalah... \r\n\r\nplis bantu jawabb T_T\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sah, karna dari rukun Islam yg ke 5 \"naik haji bila mampu\" maka siapa saja yg mampu diwajibkan untuk haji tidak terkecuali bagi yg mampunya</p><p>maafnya kl salah \"v\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-dinyatakan-naik-kelas-sebaiknya-seorang-siswa-melakukan-261",
            "question": "Setelah dinyatakan naik kelas, sebaiknya seorang siswa melakukan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tetap Bersyukur dan Ikhlas/Tawakkal, siapun yg menyatakan pada siswa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-semboyan-negara-indonesia-adalah-bhinneka-tunggal-ika-yang-art-471",
            "question": "2. Semboyan Negara Indonesia adalah Bhinneka Tunggal Ika yang artinya    A. walaupun berbeda-beda tetapi tetap satu jua C. ing ngarsa sing tulada\r\nB. bersatu kita teguh bercerai kita runtuh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. walaupun berbeda tetapi tetap satu jua</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.bersatu kita teguh bercerai kita runtuh </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo sala,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-adalah-kalifahkulafa-urasidin-yang-ke-4-beli-696",
            "question": "Ali bin abi Thalib adalah Kalifah/Kulafa Urasidin yang ke 4, beliau merupakan kerabat Rasulullah. pertanyaan nya, sebagai kerabat apakah Ali bin Abi tahlib..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>saudara sepupu rasulullah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-ciri-ciri-tangga-nada-di-bawah-ini-1-kurang-bersema-979",
            "question": "Perhatikan ciri ciri tangga nada di bawah ini!    (1) Kurang bersemangat\r\n(2) Bersifat riang gembira\r\n(3) Biasanya diawali dengan nada Do=C\r\n(4) Biasanya diawali dengan nada La=A\r\nCiri ciri tangga nada diatonik minor terdapat pada nomor....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 bersifat riang gembira  dan 3 biasanya diawali dengan nada Do = C </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}